香港政府豪花近億游說僅換1票反對《人權法案》

美國國會於去年11月通過《香港人權與民主法案》（下稱《法案》）．網媒HKFP調查發現，港府在2014至2020年期間，透過香港貿易發展局，向美國的游說公司支付至少8,400萬港元，聘用包括前美國國會議員的說客進行「政治活動」，及安排與美國政客會面。商經局發言人向HKFP表示，政府在華盛頓的代表當時積極解釋香港的情況，並對《法案》提出強烈反對。翻查資料，《法案》於19年獲參議院一致通過，眾議院則以417票贊成、1票反對壓倒性通過。換言之，政府豪花近億公帑，僅「成功」換到一票。

商經局晚上回覆《蘋果》時，沒有正面回應上述支出問題，僅稱香港駐美國的經濟貿易辦事處一直與美國各界保持恆常聯繫，就《法案》而言，香港駐華盛頓經貿辦一直透過不同渠道向有關人士和機構解說香港的情況，「積極澄清部份人士的誤解及糾正錯誤報告，尤其對於一些誤解和不實的情況」。

即刻個1票收哂錢

人血饅頭

其實嗰一票應該都唔關事

直接買票好過啦

港共以為美國好似香港咩

干涉美國內政

高鐵錢就可以全票反對了

係咪個「醒」字？

算唔算干涉外國管治

最唔合理係, 呢1億由香港納稅人出

應該叫 特首/司長/局長 自己夾錢啦

在外交政策上主張不干預別國內部事務；在2019年11月20日眾議院對參議院版本的《香港人權與民主法案》及在12月3日的《維吾爾人權政策法案》的表決中，馬西都是唯一投反對票，又多次投票反對制裁俄羅斯、朝鮮和伊朗
美國四方西黎

前美國國會議員 = 選唔到 = 過氣

干預別國內政

冇差別反對議案
唔會構成阻礙政府，違反美國國安法？

美國蟲泰

勾結外國勢力

8點解唔比千幾兩千億買晒D票

唔計

大家好黎好去
收得你錢 一定做野
我投咗反對嫁啦

成億

有冇人一齊係英國搞lobbying 公司

有咩所謂，射曬落海都唔係你

一億一票，港共有成一萬億，準備稱霸宇宙

唔好講出嚟啦

畀人哋跌落地揦返拃沙

又話好榮幸俾美國制裁

唔怪得美國亡我之心不死

飲茶灌水都無左一億

利益輸送 掏空香港庫房
送錢俾美國佬通番賣國

又話唔驚

你老尾我幾時准過你呢個政府洗公帑去遊說美國否決人權法案🤬

無規無矩，交稅俾你填海、買水炮車警棍音波炮來打手足，依家仲攞去美國倒！

真係最銀憎交稅

放多D錢落連登PR重好啦

咁姐係政府比錢示威者？如果示威者收美國錢

港共：係呀係呀

：醜字黎㗎, 連個醜字都唔識, 知唔知醜

犯晒國安法，一視同仁嘛

咪就係，8900萬應該夠買唔少連登AC帶風向

果一票好似就係你地契爺克魯茲

游說公司咪又係中資紅底

證明香港高官都係豬兜

鄰國大會都有人投反對票，有反對票先係民主

珍,成億用黎買acc浸爆10個連登都得
難為得返班毛係度圍爐互含就當做咗野

干涉別國內政

Fing一億算平啦

呢d係咪外國勢力

不能同意更多

做一億去游說
直接用一億去賄賂可能仲多票

一面屌人外國勢力，一面洗錢去求人放過佢
究竟港共個面皮可以有幾厚

繞過外交部

計埋港共政府 trigger 美國發動人權法案條數仲好計，隨時過百億

條友心諗我撳錯掣咋

屌仲衰
即係無用
懷疑中間有人食左，根本就唔存在游說

唔怪得知咁憎攬炒巴
嘥幾陪錢都失敗

都on9
你直接俾錢人現兜兜
200萬1票已經有50票啦⋯⋯
理論上呀

84million 一票 18billion就過半
仲唔泵多啲水

政府自己廢用幾千萬lobby 零效果就禁民間lobby, on 撚99

請埋o的低質五毛抺黑

cap 水

五毛？

係 佢不嬲唔想干預外國 唔想拎咁多屎上身

浪費香港人嘅錢去遊說香港人嘅人權法案

想知狗共袋咗幾多落袋

睇完好治癒

Bribe

暗黃港共又借啲意送錢畀美國洗
支joke:

我懷疑有漢奸乘機合謀昆水

厲害了支那狗
出多一千倍錢咪搞掂？

連Dianne Feinstein同Mitch McConnell都收買唔到

游說團好黃

又話党安法不容挑戰？幾時派飛曱甴飛去拘捕417位議員?

俾錢美國佬使

呢條不嬲係痴線佬non-interventionists 黎
總之外交就會投反對

有幾治療？用緊我地錢黎燒

錢就照收 法案照樣通過

出錢干擾人地內政仲咁大聲講出黎

又過無影響？咁做咩要游說

HKPF

强烈反對港方干預美国內政，港方勾結外国勢力的行徑是公然挑戰国家主權的紅線，中方堅決反對以上行為

Diu type 錯

HKFP

果一票係邊條撚屌

Great. Receiving money from the blue Side by not working at all.

已經係買票，投共咁大代價，8000萬差唔多

我警告美國佬，收咗錢唔一定要做嘢，歷史承諾毫無意義。

但之後香港自治法好似參眾兩院一致通過?
有冇佢份

係因為俾開先會有呢票

畀返啲錢我

關鍵一席

對比起明日大愚呢一億只係散紙

Thomas Massie好似出曬名唔支持對其他國家制裁

下次用400億咪有400票囉

個個都唔關事

又浪費左納稅人一億稅款

做吓功課先啦契弟

由高鐵開始已經係高層之間利益輸送

唔怪得要話人地搵個李亨利做中間人
原來自己要拎8千幾萬去搵得一個所謂中間人去游說 仲要失敗

口講話唔驚制裁
暗啞底洗成億去游說

其實遊說要做咩
見面傾下計

狗血饅頭

香港有份交稅眾籌比政府遊說

會唔會係corruption

黑警比手足打到仆街
狗血饅頭